葉劉批周浩鼎不智 應有獨立思考 指或支持譴責

特首梁振英替民建聯議員周浩鼎撰寫UGL調查文件內容風波持續，民主派期望在6月7日立法會會議上，動議譴責周浩鼎。新民黨議員葉劉淑儀早上於商台節目批評周浩鼎不智，又說若動議譴責的字眼恰當，她可以考慮支持譴責。

葉劉淑儀在節目上，被問到周浩鼎是否需辭去調查UGL事件專責委員會副主席之職，她直言「他辭不辭都好，都無公信力啦」。她認為，周浩鼎可能經驗不多，「特首叫到就聽他的話」，形容這樣「非常不智」，程序上亦不恰當，「立法會有監察功能，應有獨立思考能力」。

葉劉淑儀又說，如果覺得特首的說話有道理，應吸納及消化意見後，再修改自己文件，否則便會給予公眾不好觀感。至於周浩鼎是否不應做專委會委員，她指「不做好些。一路留在這裏，一路被人攻擊」。

對於民主派計劃於立法會會議上動議譴責周浩鼎，葉劉淑儀稱「看下字眼如何，如果字眼恰當，可以考慮」，但補充「當然要聽周浩鼎解釋，返來都未與他商談過」。問到是否信納周浩鼎的公開解釋，她直言「匪夷所思」，亦「邏輯不通」，「難道他真是，我歡迎今日這麼多人關注我無隱瞞？不合邏輯」。

至於有建制派建議解散專委會再重組，葉劉淑儀明言不贊成，「如果解散，即是拖延。解散重組便夠鐘了，本季都不可以查了。一解散便拖好耐」。

- See more at:

支持譴責， 睇下建制派點肉酸法

ching 葉劉2個鐘前反左口啦 佢話鼎鼎冇經驗叫大家放過佢

轉咗口風啦佢, 樓豬而家先貼啲舊聞